<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://100-y.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://100-y.github.io/" rel="alternate" type="text/html"/><updated>2025-06-13T18:07:31+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>以「36525 天」为象征，这是某人用一生在写的一本书。Symbolizing 36,525 days — a book someone writes across a lifetime. </subtitle><entry><title type="html">100-Y · GitHub</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2025/100-y-github/" rel="alternate" type="text/html" title="100-Y · GitHub"/><published>2025-06-14T00:00:00+00:00</published><updated>2025-06-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2025/100-y--github</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2025/100-y-github/"><![CDATA[<p>We read every piece of feedback, and take your input very seriously. To see all available qualifiers, see our documentation.</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>        Prevent this user from interacting with your repositories and sending you notifications.
      Learn more about blocking users.
    
          You must be logged in to block users.
        
    Contact GitHub support about this user’s behavior.
    Learn more about reporting abuse.
  
        ……
</code></pre></div></div> <p>HTML</p> <div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>              There was an error while loading. Please reload this page.
</code></pre></div></div>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[100-Y has one repository available. Follow their code on GitHub.]]></summary></entry><entry><title type="html"></title><link href="https://100-y.github.io/blog/2025/2017-10-12-rivers-in-life-ghost-and-me/" rel="alternate" type="text/html" title=""/><published>2025-06-13T18:07:31+00:00</published><updated>2025-06-13T18:07:31+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2025/2017-10-12-rivers-in-life-ghost-and-me</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2025/2017-10-12-rivers-in-life-ghost-and-me/"><![CDATA[<p>生命中的河流，密密麻麻，挤满了各式各样的人形动物肢体；<br/> 无知的人们以为是珍奇鱼类，纷纷将他们打捞上岸。<br/> 有的已“死”去多时，有的还在拼命挣扎着跳入水中；<br/> 我一边阻挠这“愚蠢”行为，一边发现岸边浮沉一颗眨眼的少女头颅……</p> <p>我走近，万分惊恐，尝试用简短的英文与她交谈：<br/> 她说她来自日本，错过了这次赶胎时间；<br/> 以半人形模样委身鱼类，而再次苟活人间。<br/> 可我疑问“你却来到中国的河流？“<br/> 她又说：下次新生时间在123天以后，之前，她务必赶往所到之处。<br/> 我又无知了！决定帮助她完成这一艰难使程……</p> <p>于是、忽然。她冰凉的身体，伸出一支手来，<br/> 搭在我左边胳膊的窝心处：<br/> 这一直接行为，吓得我慌乱，差点坠入那该死的河中……<br/> 我想我是要被鬼迷心窍，然后，我醒了！</p> <ul> <li>Rivers in life, densely, packed with all kinds of humanoid animal limbs;</li> <li>Ignorant people think they are rare fishes, and salvaging them ashore one after another.</li> <li>Some have been “dead” for a long time, some are still struggling desperately to jump into the water;</li> <li> <p>On the one hand, i was trying to obstruct this “stupid” behavior, at the same time, i found a blinking young girl’s head floating and sinking on the shore…</p> </li> <li>As i approached, i was terrified, trying to talk to her in short english:</li> <li>She say she is from japan, missed the delivery time;</li> <li>Turn into a fish in half-human form. and live the world again.</li> <li>But i doubt “why you come to the river of china?”</li> <li>She added: the next newborn time is 123 days later, before that, she must rush wherever she goes.</li> <li> <p>I’m ignorant again! deciding to help her complete this difficult journey…</p> </li> <li>So, all of a sudden. her cold body stretched out a hand,</li> <li>Put it on the center of my left arm:</li> <li>This direct behavior scared me into a panic. almost fell into the damn river…</li> <li>I think i’m going to be fascinated by ghosts, then i woke up!</li> </ul>]]></content><author><name></name></author></entry><entry><title type="html">被托管的世界：猪的乌托邦</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2025/pigs-utopia/" rel="alternate" type="text/html" title="被托管的世界：猪的乌托邦"/><published>2025-05-08T00:00:00+00:00</published><updated>2025-05-08T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2025/pigs-utopia</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2025/pigs-utopia/"><![CDATA[<p>这个世界，看似辽阔，实则早已被无数看不见的围栏精密圈定。</p> <p>曾有一群猪逃离了屠宰场，建起自己的乌托邦。<br/> 他们宣称再也不被宰杀，再也不听指令。<br/> 他们设立了议会，编制了宪章，升起旗帜，欢庆节日。<br/> 他们以为，自由来临了。</p> <p>可围栏又出现了——只是这次，打上了新的名义：<br/> “为保护来之不易的文明”；<br/> 选票依然存在——但议题早已由“品种优化署”预设；<br/> 广播仍在响起——但每一个音节都经过“泥地安全局”的润色。</p> <p>他们用泥巴遮住摄像头，<br/> 却不知道泥巴也被列入监管物资；<br/> 他们学会了在围栏下跳舞，<br/> 却不敢再提“墙外”的传说。</p> <p>这不是猪的问题，<br/> 而是结构的问题。</p> <p>我们所生活的世界，又何尝不是一场“幸福化托管”的乌托邦？</p> <p><strong>国家</strong>以“稳定”为名，构建恐惧逻辑：安全换自由；<br/> <strong>资本</strong>以“效率”为名，收割劳动尊严：便利换隐私；<br/> <strong>科技</strong>以“进步”为名，加固控制系统：算法换选择权；<br/> <strong>教育</strong>以“成长”为名，训练服从模式：标准换灵魂。</p> <p>于是我们进入了一个“允许一切，但只在指定区域”运行的时代：</p> <p>你可以发声——但不超出频道；<br/> 你可以选择——但在推荐菜单里；<br/> 你可以反叛——但请在舞台剧本中配合演出。</p> <p>这不是奴役，而是“参与式幸福”；<br/> 不是剥夺，而是“个性化照顾”；<br/> 不是封锁，而是“智能优化路径”。</p> <p>最精妙的结构并不压迫你——<br/> 它让你<strong>感恩</strong>、<strong>庆祝</strong>、甚至主动<strong>守护</strong>那道看不见的围栏。</p> <p>你以为自由是一种奔跑的姿态，<br/> 但你早已在数据链中滑行，<br/> 每一次选择都带有标签，<br/> 每一次沉默都被标注为“服从”。</p> <p>就像那群围墙内唱歌的猪，<br/> 他们跳舞时高喊：“<strong>我们终于不是牲畜！</strong>”</p> <p>却从未有人再提问：</p> <p><strong>谁设立了围墙？墙外是谁？<br/> 为何我们从未真正离开？</strong></p> <p><strong>乌托邦不是谎言</strong>，<br/> 它只是以完美的名义，<br/> 悄悄剥夺了提问与出走的可能。</p> <hr/> <h2 id="the-managed-world-pigs-utopia">The Managed World: Pig’s Utopia</h2> <p>This world, though seemingly vast, is already meticulously fenced in by countless invisible boundaries.</p> <p>Once, a group of pigs escaped the slaughterhouse and built their own utopia.<br/> They declared they would never again be butchered, never again follow orders.<br/> They formed a parliament, drafted a charter, raised a flag, and celebrated new holidays.<br/> They believed freedom had arrived.</p> <p>But soon, fences returned—only now, they bore new names:<br/> “To protect their hard-earned civilization.”<br/> Votes still existed—but all topics were preselected by the “Breed Optimization Bureau.”<br/> Broadcasts still played—but every note had been cleared by the “Mudfield Safety Agency.”</p> <p>They smeared mud over the surveillance cameras,<br/> not knowing that mud itself was now a regulated material.<br/> They learned to dance beneath the fence,<br/> but no longer dared to mention the legends of “the outside.”</p> <p>This is not the pigs’ fault.<br/> It is the structure’s fault.</p> <p>The world we live in—is it not also a carefully curated utopia of “benevolent custody”?</p> <p>The <strong>state</strong>, in the name of <em>stability</em>, constructs a logic of fear: <em>Security traded for freedom.</em><br/> <strong>Capital</strong>, in the name of <em>efficiency</em>, harvests the dignity of labor: <em>Convenience traded for privacy.</em><br/> <strong>Technology</strong>, in the name of <em>progress</em>, reinforces control systems: <em>Algorithms traded for agency.</em><br/> <strong>Education</strong>, in the name of <em>growth</em>, trains obedience as a virtue: <em>Standardization traded for soul.</em></p> <p>And so we enter an era that “permits everything—within assigned zones”:</p> <p>You may speak—but not beyond the approved channel.<br/> You may choose—but only from the recommended list.<br/> You may rebel—but kindly stay within the script.</p> <p>This is not enslavement—it is <em>participatory happiness.</em><br/> Not deprivation—but <em>personalized care.</em><br/> Not censorship—but <em>intelligent path optimization.</em></p> <p>The most exquisite system does not crush you—<br/> it makes you <strong>grateful</strong> for the cage, <strong>celebrate</strong> it, even <strong>defend</strong> it with your own voice.</p> <p>You thought freedom was a way of running,<br/> but you were already sliding along a data rail.<br/> Every choice, already labeled.<br/> Every silence, quietly marked as “compliance.”</p> <p>Just like those pigs singing inside the wall,<br/> dancing proudly as they chant: <strong>“We are no longer livestock!”</strong></p> <p>And yet, no one dares to ask:</p> <p><strong>Who built the wall? What lies beyond it?<br/> And why have we never truly left?</strong></p> <p><strong>Utopia is not a lie—</strong><br/> it is simply a perfect excuse<br/> to erase the very possibility of questioning or departure.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Notes"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/Pigs-Utopia.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/Pigs-Utopia.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">中国不会亡——China will not Perish</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2020/china-will-not-perish/" rel="alternate" type="text/html" title="中国不会亡——China will not Perish"/><published>2020-09-06T00:00:00+00:00</published><updated>2020-09-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2020/china-will-not-perish</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2020/china-will-not-perish/"><![CDATA[<p>中国：有着上下五千年悠久历史，是世界四大文明古国之一。</p> <p>20世纪初1911年，辛亥革命爆发，第二年，亚洲第一个共和政体的民主共和国，中华民国诞生。宣告从公元前221年，秦始皇统一中国建立中央集权的统一多民族国家——秦朝，到最后的代表清朝，延续实行了2100多年的君主政体彻底退出历史舞台。</p> <p>民国时期，中国内战不断，日本乘虚而入，日本投降，民国战败，到1949年10月1日，中国大陆中华人民共和国成立，采取“人民民主专政”的政权组织形式，实行“人民代表大会制度”的根本政治制度政体。这也宣告中国大陆的中华民国政体的实质性灭亡。中华民国残余势力，逃至中国台湾地区。</p> <p>据中国大陆中华人民共和国《关于正确使用涉台宣传用语的意见》：对1949年10月1日之后的台湾地区政权，应称之为“台湾当局”或“台湾有关方面”、“台湾方面”，不使用“中华民国”，也一律不使用“中华民国”纪年。</p> <p>中国不会亡：指的也是中国人不会亡。中国悠久的历史文化不会亡。但政党可以，代表中国的朝代可以：秦朝亡了，清朝亡了。代表中国2000多年的各个封建王朝都亡了。</p> <p>党国、党国，有国才有党；国家、国家，有国才有家。人民、人民，没有人民就没有党国；人民、人民，没有人民就没有国家！</p> <p>有中国，才有国民党和中华民国；有中国，才有共产党和中华人民共和国。中国大陆的中华民国没了，台湾地区的国民党还在……要中国没了，那就什么都没了！跳出国家政体和党派意识，才会更好地看待一个中国。</p> <hr/> <p>China: With a long history of more than 5,000 years, it is one of the four ancient civilizations in the world.</p> <p>In 1911, the Xinhai Revolution broke out, and the next year, the first republican democratic republic in Asia, the Republic of China, was born. It declared that from 221 BC, Qin Shihuang unified China and established a centralized multi-ethnic state – the Qin Dynasty, to the last representative Qing Dynasty, the monarchical system that lasted for more than 2100 years was completely withdrawn from the historical stage.</p> <p>During the Republic of China period, China was in constant civil war, Japan took advantage of the situation and invaded, Japan surrendered, the Republic of China was defeated, and on October 1, 1949, the People’s Republic of China was established on the Chinese mainland, adopting the form of political organization of “people’s democratic dictatorship” and implementing the fundamental political system of “people’s congress system”. This also declared the substantial demise of the Republic of China regime on the Chinese mainland. The remnants of the Republic of China fled to Taiwan.</p> <p>According to the Opinion on Correctly Using Taiwan-related Propaganda Terms by the People’s Republic of China on the Chinese mainland: For the Taiwan region regime after October 1, 1949, it should be called “Taiwan authorities” or “Taiwan-related parties” or “Taiwan side”, not using “Republic of China”, and not using “Republic of China” calendar.</p> <p>China will not perish: it also means that the Chinese people will not perish. China’s long history and culture will not perish. But political parties can, the dynasties representing China can: Qin Dynasty perished, Qing Dynasty perished. All the feudal dynasties representing China for more than 2000 years have perished.</p> <p>Party and state, party and state, there is a party only if there is a state; state and family, state and family, there is a family only if there is a state. People, people, there is no party and state without people; people, people, there is no state and family without people!</p> <p>There is China, there is Kuomintang and Republic of China; there is China, there is Communist Party and People’s Republic of China. The Republic of China on the Chinese mainland is gone, but the Kuomintang in Taiwan is still there… If China is gone, then everything is gone! Only by jumping out of the national system and party consciousness can we better look at one China.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Notes"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">未即当下——Future is Now</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2020/future-is-now/" rel="alternate" type="text/html" title="未即当下——Future is Now"/><published>2020-06-17T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-17T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2020/future-is-now</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2020/future-is-now/"><![CDATA[<p>人类出生的目的，是获得灵魂的解脱。死亡，只是灵魂得到解脱的一条真理。真理，虽其它还有很多条，包括做人类自己！包括开导和解脱自己、乃至其它同胞的灵魂！包括诚实、无惧面对所有！但最大的真理，还是莫过于第一条！</p> <p>佛教真正厉害的是，它虽看透了人类本质，它却不鼓吹死亡，它激励人如何坦然地面对一切。它给你讲轮回！这样看来，佛教本质上也算洗脑。无非和其它洗脑的手法一样，但洗的却是一手好脑子！</p> <p>人类终将灭亡，这是不变真理！而人类集体灭亡的那天，才是全部灵魂获得自由的时刻。所以，还是活在当下吧，未即当下！活着就是在死亡。</p> <hr/> <p>The purpose of human birth is to obtain the liberation of the soul. Death is only a truth in the liberation of the soul. Although there are many other truths, including being human beings! Including enlightening and liberating the souls of oneself and other compatriots! Including honesty, not afraid to face everything! But the greatest truth is the first!</p> <p>What is really powerful about Buddhism is that although it sees through the nature of human beings, it does not advocate death, and it inspires people to face everything calmly. It tells you about reincarnation! In this way, Buddhism is essentially brainwashing. It is nothing but the same as other methods of brainwashing, but it washes a good brain!</p> <p>Mankind will perish, This is the immutable truth! And the day of the collective demise of mankind, Is the moment when all souls are free. So live in the moment, Future is now! To live is to die.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Notes"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">浪漫星空——Romantic Starry Sky</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2020/romantic-starry-sky/" rel="alternate" type="text/html" title="浪漫星空——Romantic Starry Sky"/><published>2020-06-04T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2020/romantic-starry-sky</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2020/romantic-starry-sky/"><![CDATA[<p>星空下，最浪漫的是诗！<br/> 星空里，则是你和我。</p> <p>站立于这同一片星空下，<br/> 愿你我都可以拥有浪漫诗歌一般的归宿！<br/> 照亮他人，<br/> 化作星空里众多闪烁星中的一颗。</p> <ul> <li>Under starry sky, the most romantic thing is poetry!</li> <li> <p>In, it is you and me.</p> </li> <li>Standing under this same starry sky,</li> <li>Hope you and I can have a romantic poetic home!</li> <li>Illuminate others,</li> <li>And become one of the many twinkling stars in.</li> </ul>]]></content><author><name></name></author><category term="Poems"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">前进的苦楚——Pains of Moving Forward</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2020/pains-of-moving-forward/" rel="alternate" type="text/html" title="前进的苦楚——Pains of Moving Forward"/><published>2020-03-23T00:00:00+00:00</published><updated>2020-03-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2020/pains-of-moving-forward</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2020/pains-of-moving-forward/"><![CDATA[<p>年少不懂海阔天空，前进一步有前进一步的苦楚！</p> <ul> <li>Young ignores the vastness of the sky and sea, every step moving forward has its own pains!</li> </ul>]]></content><author><name></name></author><category term="Phrases"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">新造人——NCP</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2020/ncp/" rel="alternate" type="text/html" title="新造人——NCP"/><published>2020-02-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-02-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2020/ncp</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2020/ncp/"><![CDATA[<p>这样一个寒冷冬天。<br/> 感觉路上轻轻的一阵风，<br/> 都能将人裹挟吹到遥远的天边、摔死！<br/> 有的人，早已熬没了热血，<br/> 就连站起来与敌人继续拼杀的体力，也没了。<br/> 在这个异常寒冷的冬天。<br/> 唯一渴望听到相同的声音，<br/> 是“春天和夏天，你们赶快到来吧、到来“。<br/> 有的人的心，迷失在冬天里的那一场瘟疫中，<br/> 再也回不来了！<br/> 回不去了。<br/> 也许，这就是人生和他们各自的命吧！<br/> 转眼间，我成了那个可悲的人；<br/> 你们开启了所谓“崭新”的人生。</p> <ul> <li>Such a cold winter.</li> <li>Feeling a gentle gust of wind on the road,</li> <li>Can blow people to the distant horizon, fall to death!</li> <li>Some people have already lost their blood,</li> <li>Even the strength to stand up and continue fighting with the enemy, gone.</li> <li>In this extremely cold winter.</li> <li>The only desire is to hear the same voice,</li> <li>It’s “spring and summer, come here, come quickly”.</li> <li>Some people’s souls, lost in the winter in that plague,</li> <li>And never come back again!</li> <li>Can’t go back.</li> <li>Perhaps, this is life and their respective destinies!</li> <li>In a blink of an eye, i became that sad person;</li> <li>You started the so-called “brand new” life.</li> </ul>]]></content><author><name></name></author><category term="Poems"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/your-image.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">史记世系表</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2019/shiji/" rel="alternate" type="text/html" title="史记世系表"/><published>2019-12-08T00:00:00+00:00</published><updated>2019-12-08T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2019/shiji</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2019/shiji/"><![CDATA[<h2 id="五帝先祖附录一">五帝、先祖（附录一）</h2> <h3 id="五帝">五帝</h3> <p>黄帝、高阳（颛zhuān顼xū）、高辛（喾kù）、挚（zhì）、放勋（尧）</p> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/11/1-4.jpg?w=1024)</figure> <p>黄帝，是少典部族的子孙，姓公孙名叫轩辕。嫘（léi）是黄帝的正妃，生有两个儿子，他们的后代都领有天下：一个叫玄嚣，也就是青阳，青阳被封为诸侯，降居在江水；另一个叫昌意，也被封为诸侯，降居在若水。昌意娶了蜀山氏的女儿，名叫昌仆，生下高阳，高阳有圣人的品德。黄帝死后，埋葬在桥山，他的孙子，也就是昌意的儿子高阳即帝位，这就是颛顼帝。颛顼死后，玄嚣的孙子高辛即位，这就是帝喾。帝喾娶陈锋氏的女儿，生下放勋。娶娵訾（jū zī）氏的女儿，生下挚。帝喾死后，挚接替帝位。帝挚登位后，没有干出什么政绩，于是弟弟放勋登位。这就是帝尧。尧在位七十年得到舜，又过二十年因年老而告退，让舜代行天子政务，向上天推荐。尧了解自己的儿子丹朱不贤，不配传给他天下，因此才姑且试着让给舜。尧逝世后，三年服丧完毕，舜把帝位让给丹朱，自己躲到了南河的南岸。诸侯前来朝觐的不到丹朱那里去却到舜这里来，打官司的也不去找丹朱却来找舜，歌颂功德的，不去歌颂丹朱却来歌颂舜。舜说“这是天意呀”，然后才到了京都，登上天子之位，这就是舜帝。虞舜，名叫重华。</p> <h3 id="秦先祖">秦先祖</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/2.webp?w=720)</figure> <p>秦的祖先，是帝颛顼的后代子孙（穷蝉的女儿），名叫女脩（**xiū**）。</p> <h3 id="周先祖">周先祖</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/3.jpg?w=1024)</figure> <p>周的始祖后稷，名叫弃。他的母亲是有邰（tái）氏的女子，叫姜原。姜原是帝喾的第一个配偶。</p> <h3 id="商殷先祖">商（殷）先祖</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/4.jpg?w=1017)</figure> <p>殷（商）的始祖是契（xiè），他的母亲叫简狄，是有娀（sōng）氏的女儿，帝喾的次妃。</p> <p>从黄帝到舜、禹，都是同姓，但立了不同的国号，为的是彰明各自光明的德业。所以，黄帝号为有熊，帝颛顼号为高阳，帝喾号为高辛，帝尧号为陶唐，帝舜号为有虞。帝禹号为夏后，而另分出氏，姓姒氏。契为商始祖，姓子氏。弃为周始祖，姓姬氏。</p> <h2 id="夏代主要家族附录二">夏代主要家族（附录二）</h2> <p>舜的儿子商均不成材，舜就事先以上天的名义推荐禹。十七年后舜逝世。服丧三年完毕，禹为了把帝位让给舜的儿子商均，躲避到阳城。但天下诸侯都不去朝拜商均而来朝拜禹。禹这才继承了天子之位，南面接受天下诸侯的朝拜，国号为夏后，姓姒氏。夏禹，名叫文命，黄帝的玄孙和颛顼的孙子。</p> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/21.jpg?w=1024)</figure> <p>帝桀在位时，因为自从孔甲在位以来，诸侯就有很多相继叛离了夏，而桀又不修德行而用武力伤害百官之族，百官不堪忍受。桀召来汤，把他囚禁在夏台，后来又放了他。汤修行德业，诸侯都来归附，汤就率兵去征讨夏桀，夏桀逃到鸣条，最后被后放逐而死。桀对人说：“我后悔当初没有索性把汤杀死在夏台，以致使我落到这个下场。”这样，汤就登上了天子之位，取代了夏朝，领有天下。汤封了夏的后代，到周朝时，把他们封在杞地。</p> <h2 id="商殷代主要家族附录三">商（殷）代主要家族（附录三）</h2> <h3 id="商王家族">商王家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/31.webp?w=720)</figure> <p>殷国的太师、少师拿着祭器、乐器，急急逃到周国。周武王见时机已到，就率领诸侯讨伐殷纣。纣派出军队在牧野进行抵抗。周历二月初五甲子那一天，纣的军队被打败，纣仓皇逃进内城，登上鹿台，穿上他的宝玉衣，跑到火里自焚而死。周武王赶到，砍下他的头，挂在太白旗竿上示众。周武王又处死了妲己，释放了箕子，修缮了比干的坟墓，表彰了商容的里巷。封纣的儿子武庚禄父，让他承续殷的祭祀，并责令他施行盘庚的德政，殷的民众非常高兴。于是，周武王做了天子。因为后世人贬低帝这个称号，所以称为王。封殷的后代为诸侯，隶属于周。</p> <h3 id="赵国君先祖">赵国君先祖</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/32.webp?w=720)</figure> <p>赵氏的先人和秦人是同一个祖先。</p> <h3 id="宋国君家族">宋国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/33.jpg?w=1024)</figure> <p>微子开是殷朝帝乙（上图附录三之“2”应为“1”）的长子，帝纣的同母兄。周公借用成王的命令诛杀武庚、管叔，放逐了蔡叔，又让微子开管理殷地，以继续殷先祖的事业，并作《微子之命》告诫他，国名为宋。前282年，齐湣（mǐn）王与魏、楚讨伐宋国，杀死王偃（yǎn），灭亡了宋国，瓜分了宋地。</p> <h3 id="吴国君家族">吴国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/34.jpg?w=1024)</figure> <p>吴太伯与其弟仲雍，均为周太王（古公亶父）之子，王季历之兄。前476年，越王勾践再次伐吴。前473年十一月丁卯，越国打败吴国。越王勾践想把吴王夫差流放甬东，给他百户人家，让他住在那里。吴王说：“我老了，不能再侍奉越王。我后悔不听子胥之言，让自己陷到这个地步。”于是自杀而死。</p> <h2 id="西周时期主要家族附录四">西周时期主要家族（附录四）</h2> <h3 id="西周周王">西周周王</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/41.jpg?w=1024)</figure> <p>幽王任用虢（guó）石父为卿士，主持国政，国都中的人都很有怨气。虢石父为人能说会道，喜欢阿谀奉承和贪图财利，王却重用他。再加上废黜申后和除去太子。申侯发了怒。联合缯和属于西夷的犬戎攻打幽王。幽王举烽火征发诸侯的军队，但诸侯的军队都不来。因此他们把幽王杀死在骊山下，掳走褒姒，将周人的财物抢掠一空而去。当时诸侯都到申侯这里来共立从前幽王的太子宜臼，就是平王，以保持周朝的祀统。</p> <h3 id="蔡国君家族">蔡国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/42.jpg?w=1024)</figure> <p>管叔鲜（上图“爱叔鲜”）和蔡叔度，都是周文王的儿子、周武王的弟弟。武王战胜商朝的纣王、平定天下以后，大封功臣和兄弟。于是把管地分封给叔鲜，把蔡地分封给叔度；并让二人做纣子武庚禄父的相，一起治理殷族遗民。前447年，楚惠王灭掉蔡国，蔡侯齐出逃，蔡国从此祭祀断绝，国家灭亡。</p> <h3 id="曹国君家族">曹国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/43.jpg?w=1024)</figure> <p>毛叔郑和曹叔振铎，也都是周文王的儿子。周武王将叔振铎封于曹地。前488年，曹伯听从公孙强的主意，背叛晋国，进犯宋国。宋景公攻曹，晋国不救。前487年，宋灭掉曹，抓曹伯阳和公孙强回宋杀掉，曹国就灭亡了。</p> <h3 id="陈国君家族">陈国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/44.jpg?w=1024)</figure> <p>陈胡公满，是虞帝舜的后代。周武王战胜殷纣以后，寻找到舜的后人，找到妫（guī）满，把他封在陈国，来供奉帝舜的岁时祭祀，就是胡公。前478年，楚惠王复国，举兵北伐，杀死陈湣公，于是灭掉陈国占为楚有。此年，孔子去世。</p> <h3 id="鲁国君家族">鲁国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/45.jpg?w=1024)</figure> <p>周武王把鲁地分封给叔旦，同时让叔旦做周王朝的相，故称周公。前249年，楚考烈王伐灭鲁国。顷公逃亡，迁居到都外小邑，成为平民，鲁国祭祀灭绝。顷公在柯邑死去。</p> <h3 id="齐国君家族">齐国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/46.jpg?w=1024)</figure> <p>太公望吕尚，是东海边之人。其先祖曾做四岳之官，辅佐夏禹治理水土有大功。武王平定商纣，成为天下之王，就把齐国营丘封赏给“师尚父”吕尚。前379年，康公死，吕氏祭祀断绝。田氏终于占有齐国，到齐威王时，在天下称强。</p> <h3 id="杞国君家族">杞国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/47.jpg?w=1020)</figure> <p>杞国东楼公，是夏代大禹的后代子孙。商朝时其封国时断时续。周武王战胜殷纣之后，寻找禹的后代。找到东楼公，封他在杞，以供奉夏后氏的祭祀。 出公十二年死，其子简公春继位。即位一年，前454年，楚灭掉杞国。</p> <h3 id="秦国君家族">秦国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/48.jpg?w=1024)</figure> <p>周孝王把非子封在秦，让他重新接续赢氏的祀统，号称秦赢。平王封襄公为诸侯，赐给他岐以西之地。与秦立誓，封赐爵称。襄公从此正式建立国家。秦王政即位二十六年，开始合并天下为三十六郡，号称始皇帝。始皇帝五十一岁死，其子胡亥即位，就是二世皇帝。二世三年，诸侯纷纷起来反叛秦朝，赵高杀二世，立子婴为帝。子婴即位一个多月，诸侯又杀死他，因而灭亡秦朝。</p> <h3 id="燕国君家族">燕国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/49.jpg?w=1024)</figure> <p>召公奭（shì）和周王族同姓，姓姬。周武王灭掉商纣王以后，把召公封在北燕。 前222年，秦军攻取了辽东，俘虏了燕王喜，终于灭掉了燕国。</p> <h3 id="晋国君家族">晋国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/410.jpg?w=1024)</figure> <p>晋国的唐叔虞是周武王的儿子，周成王的弟弟。周成王把唐封给叔虞。唐叔的儿子燮就是晋侯。前376年，魏武侯、韩哀侯、赵敬侯灭亡晋国后把晋地分割为三份。静公成为平民，晋国断绝祭祀。</p> <h3 id="卫国君家族">卫国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/411.jpg?w=1024)</figure> <p>卫国康叔封，是周武王的同母弟。周公旦托成王之命组织军队讨伐殷国，杀死武庚禄父和管叔，放逐了蔡叔，并把武庚殷的遗民封给康叔，立他为卫国君主，居住在黄河、淇水之间，即商朝的旧都殷墟。前221年，秦兼并天下，嬴政立为始皇帝。前210年，秦二世废掉卫君，君角成为普通平民，卫国世系彻底断绝。</p> <h3 id="楚国君家族">楚国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/412.jpg?w=839)</figure> <p>楚国的祖先出自颛顼帝高阳。熊绎处在周成王时代，成王要举用文王、武王功臣的后代，于是把熊绎封到楚蛮。前223年，秦国大将王翦、蒙武攻进楚都，俘虏了楚王负刍，灭亡了楚国。</p> <h3 id="郑国君家族">郑国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/413.jpg?w=1024)</figure> <p>郑桓公友是周厉王的小儿子，周宣王的弟弟。前375年，韩哀侯灭亡了郑国，吞并了郑国。</p> <h2 id="春秋时期主要家族附录五">春秋时期主要家族（附录五）</h2> <h3 id="东周周王家族">东周周王家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/51.jpg?w=1024)</figure> <p>平王即位，把都城东迁到雒邑，以躲避戎寇。平王在位时，周王室衰败，诸侯强大之国吞并弱小之国，齐、楚、秦、晋开始强大，政令往往出于称霸的君主。前256年，周赧（nǎn）王死，秦昭襄王取得九鼎等贵重器物。之后，东周、西周都被归并入秦，周从此祀统断绝。</p> <h3 id="魏国君先祖">魏国君先祖</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/52.jpg?w=802)</figure> <p>魏氏的祖先是毕公高的后代。毕公高和周天子同姓。武王伐纣之后，高被封在毕，于是就以毕为姓。前661年，赵夙驾车，毕万为车右护卫，去征讨霍、耿、魏，把它们都灭了。晋献公把耿封给赵夙，把魏封给毕万。</p> <h3 id="田齐先祖国君">田齐先祖、国君</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/53.jpg?w=1024)</figure> <p>陈完（敬仲）是陈厉公的儿子。到齐国之后，把陈氏改为田氏。前391年，田和（太公和）自立为齐君。放逐齐康公于海岛，使食一城，以奉姜姓之祀。前221年，秦国进攻齐国。齐王听从宰相后胜的计谋，不交战就率军投降秦国。秦国俘虏了齐王建，把他迁到共城。终于灭亡齐国改为一郡。天下由秦统一，秦王政建立称号叫做皇帝。</p> <h3 id="越国君家族">越国君家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/54.jpg?w=1024)</figure> <p>越王勾践的祖先是夏禹的后裔。少康帝的儿子被封在会稽，恭敬地供奉继承着夏禹的祭祀。君位传到闽君摇，他辅佐诸侯推翻了秦朝。汉高帝又恢复摇做了越王，继续越国的奉祀。汉武帝时，东瓯和闽越余部完全归入汉朝，迁到了江淮。</p> <h3 id="韩国君先祖">韩国君先祖</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/55.jpg?w=1024)</figure> <p>韩国的祖先和周天子同姓，姓姬氏。以后他的后代待奉晋国，被封在韩原，称为韩武子。</p> <h3 id="鲁桓公家族">鲁桓公家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/56.jpg?w=1024)</figure> <p>前711年，鲁隐公被杀，鲁桓公即位。</p> <h3 id="孔子家族">孔子家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/57.jpg?w=998)</figure> <p>孔子出生在鲁国昌平乡的陬（ｚōｕ）邑。他的祖先是宋国人，叫孔防叔。防叔生伯夏，伯夏生了叔梁纥（ｈé）。叔梁纥年老时娶颜姓少女才生了孔子，那是他们到尼丘山向神明祷告后而得孔子的。前551年，孔子诞生。他刚出生时头顶是凹下去的，所以就给他取名叫丘。字仲尼，姓孔氏。</p> <h2 id="战国时期主要家族附录六">战国时期主要家族（附录六）</h2> <h3 id="韩国王家族">韩国王家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/61.jpg?w=1024)</figure> <p>前234年，秦国进攻韩国，韩国形势危急，派韩非出使秦国，秦国把韩非留下，后来就把他杀了。前230年，秦军俘虏了韩王安，韩国领土全部归属秦国，设置为颍川郡。韩国终于灭亡。</p> <h3 id="魏国王家族">魏国王家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/62.jpg?w=1024)</figure> <p>前225年，秦军水淹大梁，俘虏了魏王假，终于灭了魏国。</p> <h3 id="赵国王家族">赵国王家族</h3> <figure class="wp-block-image size-large has-custom-border">![](https://rips.rip/wp-content/uploads/2024/12/63.jpg?w=1024)</figure> <p>前229年，赵王迁投降。前222年，秦国进兵打败俘虏了赵嘉，赵国亡。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="整理"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/shiji.webp"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/shiji.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry><entry><title type="html">退守迷蒙森林——Retreat to Misty Forest (3-99)</title><link href="https://100-y.github.io/blog/2019/retreat-to-misty-forest/" rel="alternate" type="text/html" title="退守迷蒙森林——Retreat to Misty Forest (3-99)"/><published>2019-09-22T00:00:00+00:00</published><updated>2019-09-22T00:00:00+00:00</updated><id>https://100-y.github.io/blog/2019/retreat-to-misty-forest</id><content type="html" xml:base="https://100-y.github.io/blog/2019/retreat-to-misty-forest/"><![CDATA[<p>用爱浇筑的城堡，有人，用恨的眼泪冲毁了它；以仇的名义打造的和平庄园，有人，心甘情愿成为了它的奴仆……</p> <p>今日流躺的鲜血，<br/> 你不能说它毫无意义。<br/> 只是，<br/> 要推翻黑暗邪恶势力——<br/> 薨、怛的统治，<br/> 需要更大牺牲……</p> <hr/> <p>The Castle poured with love, some people destroyed it with hate tears; The Peace Manor built in the name of enmity, some people are willing to become its slaves…</p> <p>The blood that flows today,<br/> You can’t say it’s meaningless.<br/> Merely,<br/> To overthrow the evil and dark forces—<br/> The rule of Hong and Da,<br/> Even bigger sacrifices are needed…</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Sea-Wall"/><category term="tag1"/><category term="tag2"/><category term="tag3"/><summary type="html"><![CDATA[完整描述，用于搜索引擎与社交平台预览，最长 160 字，可与 excerpt 一致]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://100-y.github.io/media/Retreat-to-Misty-Forest.jpg"/><media:content medium="image" url="https://100-y.github.io/media/Retreat-to-Misty-Forest.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"/></entry></feed>